認真討論:馬勤當拿定美斯勁?

我首先r.i.p左肥馬先

肥馬就一個世界杯冠軍
但就未囉過歐聯

美斯就無囉過世界杯.最接近係決賽
連南美杯都未囉過

但3個歐聯

古人永遠最勁

其實肥馬都無南美杯

美斯

依啲時候仲講依啲一定有bias
年代唔同又比較唔到
都唔知講嚟做乜

又唔係
馬勤當拿係超勁
以當年既技術top 1
當然以當年既戰術有利單挑
但以前防守踢得比較狼死

馬勒當拿

2.個.都.勁.
但.我.欣.賞.史.高.斯.多.d

美斯啦
球會成就贏太多

畢特係球王

朗尼真係咁講
不過題外話

以前無咁體力化踢法
依家邊有得比你咁扭波

Messi 睇數據贏硬

美斯
但呢個時候鬥嚟做乜

勒*

咁如果用朗拿度去比呢?
朗拿度球會一個歐聯都無

的確以前防守係狼死好多

不過現代足球組織防守能力勁過以前

所以打和算啦

馬勤當拿勁到當年真係一個人扭晒

老馬勁佢九條街

老馬比西德守死

冇計踢波成隊合作

美斯老馬都冇晒計

朗拿度vs美斯？
一定美斯啦朗拿度職業生涯中 有一半時間都在養傷

球技差唔多
肥馬贏在有領袖風範

老馬真係

2個世界盃冇得比

2個都有世界杯
但全盛時期都係無歐聯

朗拿度最勁

決賽入兩球攞世界盃，美斯

頭得得, 重要時候永遠消失
靠小花死得啦

上帝之手最勁

重要時候就永遠唔見人

美斯都試過啦

換依家都係世界top1 技術

球會成就美斯/C 朗贏晒啦
國家隊成就好取決你係咩國家人士

有冇諗過美斯某程度係痴球會

全盛西班牙, 仲要有黑哨加持

但老馬得那玻利

點為之 “勁” 先?
有無攞歐聯呀, 咩杯咩杯有幾多意義其實值得商榷
因為隨時搞過 sup9 杯跟住前人跟本就無機會攞咁有咩討論空間?

講技術既, 美斯可以咬住嗰橙踢晒場波先講
講鬥心講寸既, 美斯可以去隊下游隊自己一個帶起隊波攞聯賽冠軍先講
講波壇份量既, 美斯可以唔係國家隊入面玩小圈子先講

我同意美斯有好大成就, 係佢呢一輩入面可以爭鋒既屈指可數但係同肥馬呢啲傳奇級去比真係好侮辱肥馬

C朗勁啲

一個有成10年都係球皇表現
未拎過世界杯

一個5年左右球皇表現
一條友帶領隊波拎過世界杯
一條友帶領中型班拿波里拎意甲

如果拎最高峰時期比較 肥馬勁
如果成個生涯比較 小花勁

馬勒當拿個陣係咪興2-3-5嘅年代？

又唔係好侮辱
美斯都係當代最 top
係差個世界杯

肥馬

佢打拿玻里嗰時係堅．一個人carry全隊波

最強濕手巾

侮辱？
會唔會誇張左少少。。。

美斯/C朗唔算生於小國啦

點比呀 老馬係天才

牙朗勁尐

公道講句，美斯同朗拿度係國家隊層面一定係強國，C 朗既葡萄牙算係一線頭，無得同巴西阿根廷比

同埋無記錯美斯好似係因為肥馬教過佢罰球技巧先去到呢個 Level

問題係佢哋嘅對手整體實力一直壓住佢哋啊嘛
全盛西班牙之後到德國 再到法國

岩岩過身，無謂討論啦。。。

美斯淨係數據已經屌打隻手球仔

Why not both?

而家是但捉一個扭波叻既去返以前打呢啲人同呢啲陣大把人可以做到肥馬呢啲效果啦

有冇聽何sir架
球例唔同冇得咁去跨時代比較

攞呢啲完全唔可以量化嘅嘢去比較有咩意思？
點解未試過食住個橙踢波就唔叫有技術？完全唔知咩邏輯。點解一定要帶下遊球隊攞冠軍先叫有鬥心？美斯保持十幾年顛峰6奪金球獎鬥心就一定差過老馬？講球壇份量，唔係正正就係夠份量先玩到小圈子咩？

我無睇過老馬踢波唔敢講邊個一定好過邊個，但我完全唔覺得你講呢幾點有任何說服力去講出美斯邊度差過老馬囉

好心佢哋睇多d何Wayne補課

用手入波美斯做唔做到

美斯真係試過用手入波

咁兩個都勁囉

美斯唔係咩

以前個防守系統好差
啲動作睇落好狼死 但一推過咗就可以順住落

其實美斯國家隊成績都唔失禮
2014年carry阿根廷入世盃決賽
2018年嗰隊阿根廷已經算係一線尾，唔夠法國打都好正常

球會成績更加唔使講，美斯應該贏成條街

不過年代唔同，球例都唔知改咗幾多條
比黎有咩意思

講波壇份量既, 美斯可以唔係國家隊入面玩小圈子先講

Up咩鳩

咁佢都應該死

2018年個隊叫一線尾
垃圾殘陣打法國輸1球
成界世界杯無人入到法國3球
唔係阿根廷足總為左賣人出阿甲仔
個陣Top fit 大巴拿 阿古路 伊卡迪 美斯 天使
正選出正常人同陣絕對唔會輸俾法國

嗰陣阿根廷條防線好廢下喎
前面入幾多後面失返幾多

Pavon 美沙 Armani

佢防線弱廢一回事，但論整體實力根本唔弱絕對唔係一線尾
再講法國呢場純粹靠包皮個人能力突破
如果用翻你既標準法國都只係一線尾球隊

佢當年咁撚勁仲行得走得出球埸已經同現在嘅人冇得比。细個真係睇到嘩嘩聲。

係 睇佢D球皇片，真係俾D防守嚇親

馬勒當拿係j佢果種俾人鏟跌都即刻起身跑過既精神
依家俾人鏟兩野仲唔抱住個膝頭轆下地先？
好鍾意睇佢 但無論係美斯定馬勒當拿都睇到好嬲
乜個個要輸波都走去踢人

講老馬冇歐聯果啲係咪傻
80年代意甲>歐聯架

真，好似全部雷斯上身咁亂咁標波，你擺美斯落去肯定一樣做到

個時已經打緊442 352啦
235 mw講緊2-50年代喎

美斯都侮辱既話，我諗唔到呢三十年有邊個唔係侮辱
你諗下肥馬之後有咁多新馬勒當拿
得美斯一個真係接到班

你唔會叫2018阿根廷係一線頭卦

馬勒當拿果陣既防守粗野d，但係馬勒當拿入球數係少美斯好多。

肥馬d扭波真係有今生冇來世

仲有老馬交波都好勁，唔做前鋒退中場都贏好多中場

要美斯都食住個橙踢波係咩事
以後會唔會有人話
Ashley young食住雀屎踢波先叫好波
好似so9食人肉踢波先好講啦

馬勒當拿＞＞美斯

南華名宿

唔同年代講鬼咩
根本所有運動都一直進步緊
冇得比

C朗笑而不語啦

兒登有幾多個睇過老馬踢

咪撚再提
見到呢堆名就嬲

排球嚟講肥馬勁啲

美斯死咗就美斯
否則依家一定老馬

Acuna
Enzo Perez
Fazio
Ansaldi
Mercado 踢過國米 不過完全係垃圾工兵黎 笑死人
Salvio 都叫踢過馬體會
Tagliafico 呢個算勁 之後上位

Leadership 唔洗講 , messi = 0
控傳帶特技術應該打和 但美斯後期墮後開始做埋波 可能領先少少

拉

美斯前期似佢

無球入既喂

史高斯

技術就兩個都勁，邊個勁d就好主觀
但講到領袖材能可以一個人帶起隊波就差天共地
美斯次次逆境就第一個死狗咁樣，反觀老馬真係可以做到隊波既精神領袖，真正球王級

我為波台有依個留言感到好侮辱

阿根廷個陣今年先好少少，14年後真係

馬勒當拿86年幫阿根廷踢高一班波捧盃

美斯14年散步幫唔到阿根廷捧盃，巴塞迷仲賴阿根廷d隊友廢，累咗球王美斯

收皮啦
美斯都唔點樣唔夠資格去同肥馬比呀

呢啲留言見到都唔想覆
一睇就知印象球迷
分分鐘連老馬一場完整比賽都未睇過

美斯連美洲國家盃都攞唔到
已經愈攪愈密
成個南美又強隊有限
美斯技術可能好過老馬
但leadership 輸9 條街

一睇個留言就知係咩足球快報d fans
一出大哨d post就爭住話美斯牙朗爭好多皮呀bla bla bla bla bla個d人

以前啲草地一岩一忽
推波都彈彈下
你估好似而家咁易扭？
近十幾年開始有新科技
啲草地先咁平

比黎做乜
個個球王都要比都幾撚麻煩

美斯技術唔會好過老馬啦，人地老馬d舊片夠膽好似細哨咁係球場玩好多花式同高張波，唔係剩係過人咁簡單，又有遠射腳頭，而且果陣個波又重好多

技術兩個唔會差好多
不過性格決定命運，馬勒當拿劣勢下可以發揮120%能力帶領球隊取勝
而美斯就只係溫室小花

小圈子 佢小圈過邊個？ 孤獨自己杯晒全隊

算唔同你拗

一定係美斯，癲峰期太長

近代足球好悶，太公式化

美斯啦 喱條友用手踢波的

老馬其實就係美斯+牙朗既混合體
美斯技術超勁但心態爭啲
牙朗技術冇咁勁但心態超勁
老馬就係技術同球場上既心態超勁

美斯勁係多數球滾動時既運動戰

老馬係勁在運動戰 同陣地戰都咁無人搶到佢波

美斯技術唔會差過老馬，係心態差過

平心而論

小花同牙朗做既野同成就真係多過老馬好多,但總係比唔上前人

老馬最比人樂道既係世盃同一扭n既英格蘭入球,同埋幫拿波里拿冠軍

但小花同牙朗幾乎就打足成個職業生涯高峰,咩盃都有,咩個人獎,咩記錄都破哂,咩瘋狂時刻都有過,咩個人主義英雄式既情景都出現好多次

就只係差個世盃, 感覺好似後人要做到前人十幾倍野先可以比肩咁

邊個勁真係好難比較，兩個都勁
但喺阿根廷人心目中，地位最崇高一定係肥馬
地位僅次貝隆夫人

牙朗全盛時期撞正葡萄牙重建期
世盃真係好難
有歐國盃我覺得已經好夠

同意
美斯最多第三

老馬點都勁過美欺，老馬一個人可以帶起隊波，美欺一定要有好隊友先可以發揮到。

段片入面既防守... 依家一就出左牌吹左雞喇
放依家扭波叻個堆入去一早訓低左賣犯

美斯勁啲

高4cm

美斯全盛時期last到咁耐
金球都6個，老馬都唔得啦

老馬當年踢邊隊 美斯踢邊隊？

你啱呀 睇親足球快報下面啲留言特別多傻閪

八十年代意甲大過歐聯？

的確當時歐洲有三個盃賽 歐冠盃只係得聯賽冠軍參加
但係講到意假咁柒勁又唔見佢哋掃曬三隻盃?

Armani真係無咩問題
Meza呢啲真係唔知點解有得出

咁馬勒當拿無係哩個年代踢過波，你點知佢會適應唔到體力化踢法？

聽講老馬可以比賽前一日藥照hi, 酒照飲，女照屌
第2日比賽照樣入波

如果小花好似老馬咁玩法

以前先體力化
你睇老馬對脾幾粗 下盤又穩
踢極唔跌

以前踢波邊有管得咁嚴呀
成班友半場煲煙好似街場咁都仲得
你比肥馬後生三十年都係咁嘅lifestyle佢肯定跟唔上而家嘅頂級足球啦

美斯有一年入咗九十幾球...

True
調返轉如果老馬受而家既足球系統性訓練
勁過小花都唔奇

Anyway 比黎無意思

當年阿根廷輸咗福克蘭戰爭，經濟又差
老馬一人之力喺英國人面前拎返成個國家嘅尊嚴
可想而之，個地位有幾咁高

美斯唔撚係? 戇鳩閪

邊個勁啲唔講啦...
不過舊時防守下下斷你腳都唔吹，你進攻果陣個心都會怯怯地
同埋現代嘅訓練，科學咁多 容易keep住/提升球員嘅狀態

朗拿度 02 年攞世盃個屆感覺佢都屈屈地
決賽對德國, 個籠重要係簡尼, 都輕鬆入兩粒

阿根廷防線

簡尼甩手
列文踢就贏左

但同樣地舊時防守球員無紀律性
輪住一個標完過左就到下一個標

嗰陣意甲被形容係小型世界盃

史高斯最勁

一個有世界杯（仲要唔係俾人carry)，一個冇,有咩好拗？

一句講哂
溫室小花美斯

得但俾人踢斷腳lor
以前防守比而家一定腳腳都係踢腳

反而想問點解老馬淨係踢拿玻里
巴塞都係踢一陣 皇拜又唔買佢？

球王美沙憑佢喺世界杯既神級表現
成功走出阿根廷

去墨西哥踢波

當年拎意甲仲緊要過歐聯

嗰陣可能意甲冠軍重要性仲高過歐洲賽，唔肯定

呢條問題要等美斯都死埋先問至公道

美斯拉唔跌

意甲係當時最top聯賽
成個城市當佢神咁拜
點會想走

雖然意甲好矛
其他都唔好幾多
係巴塞果時都被人踢到傻
畢爾巴屠夫仲踢斷佢隻腳

以數據計 馬依家可能係夏殺特個種
同美斯個種入球機器根本唔同踢法

咁講Mario Götze 仲勁過Messi

𠴱場決賽就一定係，人地一箭定江山

肥馬勁過巴塞嫁
佢當年大戰曼聯

所以係講成個職業生涯去比較定係某d標誌性既盃去比較呢

90年代先係

90年代差唔多最撚勁既人都起齊意甲
但80年代
踢唔起果堆例如柏金.蘇拿就回流英超

小花對西甲雪糕筒
老馬對意甲一線防線

球技上可能老馬同美斯平手， 不過講領導能力冇得比， 老馬係隊長級， 美斯做唔到

80年代意甲有老馬/柏天尼/zico，荷蘭三劍俠，西德三劍俠，都唔弱

果年係法國冇啦啦自己仆咗街
阿根廷死亡之組死撚左
意大利西班牙輸黑哨
德國係最廢果幾年，決賽仲要冇波歷克
巴西7場最強既對手已經係英撚梗係輕鬆

邊個一線防線

00:18個下防守條友起哂飛腳

得喇得喇，兩個都冇得比…都係垃圾！！

我覺得史高斯最勁，滿意未？

古人真係有d好難超越
牛頓，愛恩斯坦

世界盃大過一切 = 馬勒當拿贏

老馬帶住既拿玻里當年喺意甲只係韋斯咸咁上下，差唔多一人之力拎意甲冠軍
所以點解拿不勒斯既人當佢神咁拜

喺阿根廷又係，當年隊阿根廷一定屎過入世界決賽果隊阿根廷同有牙朗喺陣中咁多屆世界盃入面既葡萄牙

我同意 老馬好強，

但是，不單計這一輩，宏觀全歷史，
小花既控傳帶射，各項數據都係歷史top1，2的級別.
且巔峰時期極長.

唔存在邊個侮辱邊個...

美斯其實好撚恐怖

佢連扭果堆又唔少入唔到波
但老馬確實仍去過巴塞.反而起巴塞打唔起
但如果講到國家隊層次
美斯真係無得比
什至連朗拿度都比唔到

係撚
只係歐聯重要性無而家咁至高無上
但聯賽同歐洲賽比就咪鳩up啦

90年代差唔多最撚勁果堆起晒國米.ac.拉素.祖雲達斯.羅馬.柏爾馬.費倫天拿

好撚勁 每次拎波同美斯一樣 好有滲透力侵略性

幫你講埋

史高斯勁過哂呢兩個

公平去講
80年代既足球意甲同90年代既意甲
應該話90年代開頭到結尾都係差唔多6.7隊都係意甲超強隊
差唔多世界最強果堆除左李華度同費高
都起晒意甲
唔同美斯起巴塞.得皇馬.後期馬體會係競爭對手

唔得.90年代既史高斯連雷哥斯達.列當度都比唔上

18世盃外圍賽，靠美斯阿根廷先入到決賽週

你唔好再講啦
呢度d巴迷只會係小圈子度屌d人唔識波
出公海佢地唔會同你討論架

我係90年代睇曼聯
所以我好清楚當年意甲有幾撚勁

佢成段片差唔多每次過人都被人穿心腿同收山腳， 但都唔撚驚繼續去， 比著加陣啲球員。。。

美斯c朗俾人掂一掂就借勢跌
好大對比

啲人睇highlights 覺得打緊功夫足球就以為古人咁都生存到就代表犀利

以前收山腳根本係唔出奇

你叫美斯踢拿波里睇下有冇冠？

但係起碼數據上班未來人未必超越到美斯

係
同班籃波撚成日吹奏舊時mj時代一樣
其實現今籃球吹奏嚴左仲難打

我反而覺得依家進攻易左
人人都識射3分
佐敦年代防守勁密

老馬一落場，成隊波高幾班，呢d 叫領導才能。類似籃球界Michael Jordan

曼聯99年歐聯對四個聯賽冠軍全過關

美斯？

去到90s意甲當然好Dominant
問題係九十年代意假再強
佢哋都要出去歐洲賽證明自己

上面班人吹撚到意甲大過歐聯
係就一係八十年代咁掃曬三大盃返來
一係就意甲好似以前英狗古代唔參與世界盃咁巴閉
事實就兩樣都唔係
盃賽冠軍盃喺八十年代拎得最多係巴塞
足協盃就皇馬同瑞典哥登堡各拎兩次
希素事件之前利物浦就歐聯霸主咁款 之後先有米蘭冧莊
咁八十年代意甲大唔大過歐洲賽呀

巴塞.祖雲達斯.國米.拜仁
當年朗拿度仲要起國米
施丹就起祖雲達斯
李華度起巴塞
拜仁就馬圖斯
但論國米.祖記曼聯真係差一班
但聯賽水平根本唔同.果時意甲難踢到
隊隊都係勁隊
英超得曼聯同阿仙奴
簡唔中利物浦.紐卡素

你落過場的話，球證吹得嚴係對水平高的人好有得益，你會故意爆破對手令佢過犯

當年好多意甲球會都著重國內聯賽多過歐聯
巴迪高當年轉會羅馬講明目的係一圓聯賽冠軍夢
無乜提過歐聯

傑斯作客入祖記兩球

好撚廢既廢話

美斯早期踢法源於馬勒當拿踢法，但後期踢法全面又唔獨食，而且全盛期美斯就好過馬勒當拿，唯一欠是世界盃。如果要我挑選，都係㨂美斯。

90年代佢地內戰嚴重
不過我都唔認同當時意甲重要過歐聯
80年代我就唔評價
90年代阿積士既突起.歐聯意甲強隊打唔過

你講緊已經係90年代中期既時間
意甲俾人叫小世界盃係80年代尾，有肥馬，米蘭&國米三劍俠既時候
果陣英超都未成立，幾乎所有頂級球員都係意甲同西甲

睇下隻龍都知隊波搞笑啦
成幾十歲人，轉個波都腳震咁

同人講踢職業踢大會

90年代中期都係咁刺激
但當時阿積士仲撚勁
成隊都係青訓
波士文之後堆人走晒去意甲

英超應該係big 4+列斯
紐卡素好唔穩定成日跌落下半版
意甲就七雄盛世
但帕爾馬連歐聯都入唔到
國米只係多球星既偽強隊
西甲就皇巴拉科華倫
德甲拜仁獨大
真係好百花齊放

我係唔同你呢啲淨係識單打嘅柒頭皮討論啫

其實佢無好討論，兩個基本上都唔同時代啲人

論技術，美斯真係勁D
但國家隊無冠(除非你連奧運都計)，近年彈出彈入
注定佢成為唔到肥馬級數既國家英雄

仲有阿積士

以前既英超係曼聯.列斯聯.利物浦.布力般
其實當時紐卡素只係唔多穩定
90年代尾.已經變左曼.阿之爭
00就到杯賽係利物浦.當時侯利亞教波
杯賽就係車路士發威

踢波冇火死狗咁

注定唔係肥馬個個高度

係表現好嘅就唔會分組賽都出唔到線啦，就算對到當屆嘅巴西贏面都唔高

我睇波個陣已經90年代尾布力般開始沉淪
聯賽阿曼一個pool
利記列斯車仔一個pool
紐卡素就大升大跌
一時上到前四一時排13

好多吹奏3R史上最強既人都忽略左呢點

用手入波唔計 冇辦法老馬有四隻腳

舒利亞一人球隊

前足入完再後足撚你半隊

真魔性

根本佢嗰球唔係上帝之手嘅話 可能世界盃攞唔到

雖然計整體實力98先係百花齊放，強隊雲集
但無可否認02巴西表現真係王者級數，踢落完全2班波
當年唯一對手係意大利，結果輸黑哨，dklm

你講多次

但事實就係佢拎左，都冇得講咩如唔如果
更何況美斯都用過上帝之手
如果16年美斯(or斜恩)生性少少，根本就唔駛討論邊個勁

1982 精工 🆚 小保加（有馬勒當拿）

當時真係以為舒利亞會去曼
布力般後去紐卡素

咁個事實係佢死咗都掩飾唔到佢係一個fucking cheater 嘅事實 如果咁樣黑走英格蘭都合理化到嘅話我冇嘢好講

喂大佬 咁佢即係啱啱好贏一球咋喎

但事實人地真係勁你好多
由中場直扭扭到連個門都扭埋你

嗰時嘅意甲仲要勁撚到震

意大利當屆又踢得好好咩

果個年代有var就好
起碼英格蘭唔會輸得不明不白

咁勁好多又洗橫手 咁點解唔扭返五六次呀

美斯決賽都有球半單刀
自已射失無得怪人

我唔係想美佬肥馬
但老實當時無VAR.只依賴球證判斷
佢入左你都無野講
但佢之後連扭你6個人.你都無野講啦

世界盃其實含金量越黎越低
相反金球獎先反映到球員級數

我唔係想美化肥馬
但老實當時無VAR.只依賴球證判斷
佢入左你都無野講
但佢之後連扭你6個人.你都無野講啦
佢實力係勁過英格蘭好多

其實一球半球你話係黑哨定黑仔真係好難講

但北京電視機 4424 呢D就真係鐵定黑哨先

但認真 佢果場除左上帝之手同樣表演半場起跑一個扭5個射入

仆街到極.黑哨既極致
唔係決賽由係曼聯打車路士

國家榮譽同個人榮譽點同
拎到世界杯係成個國家當你神咁拜
係民族英雄

你可以話肥馬係仆街
用上帝之手入波.點解唔用頭
但係呢點只係增加更加傳奇性
佢一個由中場連扭咁多人再入波
邊有可能質疑

先唔講去到場外都係一個共產極權嘅支持者 本身對佢都冇乜好感 詳細可睇 嘅 personal life入面嘅political view

樓進戇撚鳩囉 人地岩岩先走就拎人出黎比 唔知忽撚咗邊條筋

其實佢同得簡東拿.佐治貝斯果堆FD
點會真係共產主義

真呀
美洲咁多強隊
牙花要carry阿根廷拎幾次亞軍真係唔失禮

其實好多美斯fans都係咁
想KO 所有名宿

美洲再勁都無歐洲咁難打
再唔係講近年既巴西同98.02既巴西係廢左幾多倍
但C朗一年歐國杯亞軍.一年歐國杯冠軍

盤,扭,射基本10分,以前打winning/fifa classic team一有佢,屈到喊, 個波痴腳到

最勁其實佢係一個完美嘅中場10號仔, 閱讀球賽通透到暈, 放波啲位刁鑽到呢,前鋒基本上一接波直射已經得

你仲要表現極穩定, 唔入波睇佢踢都好好睇

02 當年都算百花齊放嘅，因為冇邊隊特別勁。記憶中賽前大熱係阿根廷 意大利 法國，不過三隊果屆都踢得柒

雖然巴西有3R 但賽前唔算大熱，大哨傷好冇耐，細哨未成名

老馬我覺得最勁係係撞佢甚至落腳剷佢，佢都仲可以繼續推進，個下盤直係好穩。佢直係可以一個人咩起晒成隊進攻。

小花係球場毒撚 領導唔到成隊波

馬勒當拿 對於阿根廷人 是民族英雄 不能單指係足球成就 1986年墨西哥世界帶領球隊奪魁 四年前 即1982年阿根廷與英格蘭因福克蘭群島主權爭議 兵戎相見 最終阿根廷海軍被英軍重創 福島至今一直為英國屬地 令阿根廷人視為奇恥大辱 四年後 馬勒當拿以手入波 淘汰英格蘭 為阿根廷人心理上報仇雪恨 一躍成為民族英雄 在阿根廷人心中地位崇高 可能定論 美斯難望馬勒當拿項背

但美斯冇能力以一己之力將一隊差一分就降班嘅球隊變聯賽冠軍兼歐洲足協杯冠軍。仲要係力壓有荷蘭三劍俠嘅AC米蘭。

做後備一分鐘都無出都攞到，就知隊友差幾遠

重要時候受傷，躺在場外奪冠先叫勁

球神個像比人打爛左

一比一必勝？咩道理

當時嘅意甲係叫迷你世界杯。

嗰時歐聯未改制，啲球隊嘅重視程度同今日差好遠好遠⋯
仲要希素球場事件後，英格蘭球隊冇得踢歐洲賽。

咁點都好過重要時刻射12碼射失

破舊立新
美斯絕對有資格起個神像去取代老馬

美欺算吧啦

踢逆境波最撚無用係佢

應該c朗同老馬比就差唔多

花輸喺毒撚性格
成日唔出聲
隊長黎架

老馬86決賽夠無入波，咪又係靠貝魯齊加定勝局

其實唔係打仗
老馬歷史地位邊有咁高

講真，老馬都算
但朗拿度真係被班人神化得好誇張

係
歐國杯決賽嗰場冇阿朗都拎唔到冠軍

乜嘢迷你世界杯根本吹大咗，係2分制搞到和波好着數，加上以前平排評越位所以隊隊玩死守，先有咁多唔同球隊奪冠。
當年森多利亞都可以奪冠，仲踢到入歐聯決賽先輸比告魯夫隊巴塞，反而老馬輸比莫斯科斯巴達？有咩好講啊⋯⋯

戰意極強, 畀人剷中腳都唔肯跌, 一僕一碌都要帶住個波傳埋畀人先跌

做教練帶阿根廷（甚至淨係做觀眾睇阿根廷）都勁投入, 足球小將先會有既神級

有早知就無乞衣啦，好似提子隊舊年少咗某人就入決賽周，今年多返佢即刻小組出局
梅西邊有咁好彩啊

你廿年後返黎再問啦

以前既歐聯
外援只限3人

嗰時嘅歐冠杯又冇分組賽，由第一圈打到決賽先得9場波，仲要唔係特別好分，啲球隊先冇咁重視。

於是歐冠杯先要改革變歐聯。

我個阿根廷朋友話當年英國搶左福克蘭，所以馬勒當拿搶返(rob)英格蘭一球報仇，所以佢係民族英雄。不過佢話論足球成就就一定係美斯。

各人有自己觀點和立場 但個人認為馬勒當拿曾為阿根廷奪取世界盃冠軍

你講緊果球就係馬勒當拿助功

比利

我有個阿根廷同事都係咁講
佢話以前足球設備/科技/配套都好落後，好多時死衝爛衝已經贏波
好似保特咁，越後世d人先越勁

咁又點但係老馬冇美斯咁多榮譽同獎項

我同意你講老馬嘅神台地位係源於為國爭光/氣
就算美斯勁過老馬，老馬個神台地位係不能動搖

回流英超全部90年代噃。

例如足球先生。

UEFA嘅金球獎喺1995年之前只限歐洲國藉嘅球員攞，老馬係南美人自然冇份。

而FIFA嘅世界足球先生，1991年先首次頒獎。

兩個獎都變咗同佢冇關係。

而其他個人獎呢⋯⋯
1986年嘅世界最佳球員、1986、87年嘅《11人》金球獎、FIFA100、86年世界杯金球獎

咁囉⋯

阿積士都係兩年貨啫不過叫做結束左意甲獨大。不過96年後各國之間差距係細左好多。

真係世界輪流轉
而家西甲王朝開始收皮
英超又變翻第一大聯賽

入先有助功，西瓜單對單都唔中龍

希古因果球單刀都係因為德國後防出錯送既
入唔入都唔關美斯事

你咁比又對美斯有d唔公平
80年代資訊好慢唔夠透明，果時d人好多新聞消息都係人傳人，人講馬勒當拉勁佢就跟住講
但近年上YouTube已經吸收到世界性既資訊，要人人讚同一個人勁唔係咁易

那波里呢啲意甲二二流球隊攞到聯賽冠軍，老馬勁

資訊唔夠發達⋯⋯
但一樣有波睇，嗰時世界杯已經係全球直播⋯⋯

個人覺得美斯技術好過肥馬，戰術執行力較佳，但肥馬感染力強

無錯美斯係依10幾年 論技術算係最頂級
但心理質素同大賽打逆境波時個樣
就知道同老馬差幾多班

平時打到識飛 但當球隊最需要你既時候 竟然底頭無語

利物浦輸4球係咁
世界杯打國家隊又係咁

做隊長又唔鼓勵隊友 最先放棄 點叫你做球王呀

所以美斯同老馬係無得比

利申 睇左阿根廷30幾年 睇左美斯都10幾年既阿根廷死忠

好簡單
當年個個都話micheal Jordan勁，同學唔睇波都識，但同期仲有好多好波之人，好似夏特威/卡爾馬龍，但無咁多人識law
所以要投，個個唔識都投mj 啦

多蒙特俾97年歐聯冠軍，90年代拜仁邊有獨大

On撚9
就係MJ一個打到同期無數勁人拎唔到Ring
先顯得佢有幾勁
更何況佢6入final 6隻戒指6個Fmvp
識唔識波佢都係GOAT

現今足球攻防戰術更多元 更講求整體同紀律性
要一人carry成隊根本無可能

So9 伊巴 笑而不語

Sor我講緊90年代尾97未睇波

牙朗葡萄牙粒粒皆星點同
牙花得西瓜迪馬阿古路馬斯查蘭路呢堆負資產

好想講美斯勁d，但可惜真係要比既老馬無得輸，你話古人勁d都係咁話，世界盃重要性實在太大，咩歐聯根本無可比性，拎10次歐聯10次西甲都唔及一次世界盃，四年一次為國爭光，同國家英雄冇分別，全國哀悼呀，再加埋美斯永遠場波都未完輸波就第一個死老豆咁，呢d領袖點拎世界盃呀

肥馬交波最勁既係只要你肯走，佢就好大機會交到去你個位到， 準撚到傻。

所以成日可以扯開人地防線帶起成隊波

你咁講又似乎武斷咗啲⋯

雖然未係好似而家咁打開電腦、電話就有得睇，嗰時電視直播喺歐洲已經好普遍⋯⋯
又多專講足球嘅報紙雜誌⋯

啱啱呢個禮拜般奴費南迪斯咪示範咗

有佢在陣同冇佢在陣嘅曼聯差幾班波

仲有D交差腳出波，西都落埋又準，以前D足球又重過西，睇呢D技術都O晒咀。

不過呢10年體力化，個波hold到3秒都偷笑，場場波好似打波子機咁

馬生其實係隻手定對腳勁

但贏歐聯喺球會層面最重要，球迷點都多過國家隊

其實美斯成日俾人話佢哋逆境無表現
但唔諗下其實就係佢俾人mark死咗先會有逆境出現

點解有沙維 小白同之後尼馬 拉傑迪嗰幾季巴塞咁勁
就係對面就算限制到美斯
都仲有其他球員可以運用美斯拉開咗嘅空間去發動攻勢
呢啲係美斯對比賽無形嘅影響力
講句逆境隱形就抹殺佢對場波嘅影響其實唔公平
唔通要美斯下下中場一個扭到入禁區寫波先叫有表現咩？

當然講領袖能力美斯真係差嘅
呢點比起其他球王級球員真係差好遠 無得講

你想表達啲咩？

助攻唔計

咁巴塞有美斯同冇美斯咪一樣兩班波
呢個禮拜般奴就係證明咗無可能靠一條友carry啊
試下出普巴唔出vdb睇下差幾遠
如果真淨係靠般奴搞掂晒曼聯而家英超唔使排到咁後啦

我都有個阿根廷朋友話美斯係勁，但肥馬幫阿根廷人拎返尊嚴同光榮

如果唔係靠般奴就搞掂晒，曼聯今季絕對冇可能打到歐聯啦
上季嗰14場咪有普巴冇VDB囉

冇c朗葡萄牙入過三世界屆盃決賽周，0次大賽冠軍
有朗葡萄牙入過四世界屆盃決賽周，2次大賽冠軍

冇美斯阿根廷2次世界盃冠軍 十幾次美洲盃冠軍
有美斯阿根廷0次世界盃冠軍 0次美洲盃冠軍

So9同伊巴味試過carry成隊囉
有幾難明

入咗就冠軍點解唔關

美斯冇手球過

森多利亞夠攞到啦，莫非巫師又係阿根廷球王？

無咗直腸朗的確係粒粒皆星，歐冠決賽爆冷勝出，2019歐國聯殺入決賽周
有屎朗就

1982世界盃阿根廷對意大利，馬勒當拿單場被對手犯規23次，後無來者
1986世界盃總共遭犯規53次（2010世界盃遭犯規最多係恩尼斯達，26次）

首先要未被剷死

2次大賽冠軍？
躺著也計有朗

簡尼拎哂金球獎，耶辛獎
當年德國廢到癲，簡尼一己之力帶入決賽

On9

廢就廢

13-14利記得so9 carry咩？
史杜烈治英超銀靴 史達寧 謝老四無份支援so9嘅？

但如果carry係指so9 13-14嗰年咁嘅話
咁美斯17-19球季一樣carry緊巴塞攞西甲啦

咁以前計犯規嘅準則可能同而家又有唔同

單刀都唔入, 12碼又唔入, 仲大大聲

咁 12碼唔入 單刀又唔入
輸到頭dup dup , 又點計呀
唔係話佢唔勁，但咁都兜到係優點係咩玩法

如果上季季尾嘅普巴同今季嘅普巴係一樣就唔會俾人屌到屎忽開花啦

上季普巴 福仔夾般奴反擊踢到曉飛 仲有格連活特彈起
般奴係好重要 毫無疑問係曼聯最重心嘅人物
但如果以上面ching講老馬carry嘅標準咁般奴都未至於一人carry

閱

//但如果以上面ching講老馬carry嘅標準咁般奴都未至於一人carry//

咁你呢句我認同。

想知呢個po 入面有邊個真係有睇曬成場馬勒當拿既波
利申 冇

咁易拎但一次都拎唔到

係得d藍絲廢老先睇過

一己之力？波歷克？

我意思係諗返因果同唔好抹殺佢對場波嘅影響
幾時有講過係優點？踢波唔係非黑即白㗎嘛

美斯贏波輸波 無波在腳嗰陣都係頭𢱕𢱕散步㗎啦 有鬼分別咩
同埋我咪講咗佢係無領袖氣質囉

牙朗12碼無炒過？

返而我覺得佢踢波
好多時靠個人體力化同粗壯身裁去硬”廠”,
美斯個人技術多啲

大家都鬥吹
成40年前既波

呢句真

你講既所有野都係作為前場球員本來既工作
邊個前場唔洗俾壓力？
同埋逆境係因為佢自己炒單刀喎
輸波係佢炒12 碼喎
本來係可以贏既波
又講到咩靠佢點靠佢剩
大佬佢呢個lv 收呢個人工呢個地位名譽
帶領隊波勝利係佢責任啦

Up 乜鳩？幾時講c7 ?
咁逆境波c 朗絕殺反勝點睇？
落後有冇好似美斯頭dup dup 輸到尾？
C 7 逆境波照跑逼搶 美斯會唔會？
自己拎c 7 黎比攞黎柒？

美斯都計自己有4次歐聯啦

我最早接觸睇波果年係95年
即係簡東拿坐波監果年
因為果時香港大部份都係睇英國足球
94年佢食禁藥比人停9左賽
更加睇唔到佢

唔係咁講

係真係阻唔到佢講
而今時今日佢既技術仍然係top 1

美斯一個過幾個
牙朗原地插花？

森多利亞點算二三線？

90年代
你一場比人犯規20幾次30次係小兒科
傑斯咪咁

其實最早睇佢果批應該係94年
但佢踢左兩場比人話食禁藥要佢返去
98年世界杯佢都退左休
94年當時巴西仲坐住18歲球王朗拿度
最有印象會係巴治奧而唔係馬勤當拿

睇住朗拿度大
但如果講真係一個扭咁多個
美斯勁d
但如果把握能力.朗拿度真係神

佢球感同啲波好準
連球證都玩鳩埋，個波係球證褲浪前後左穿右插

佢拎世界杯冠軍嗰年有睇
嗰陣香港電視台有直播

近幾年巴塞係歐聯出局 美斯果幾場都係無入波無助功
相反C朗係歐聯唔知做左幾多場救世主
即使係祖記出局 佢都起碼有入波

唔識分老馬定美斯勁啲

淨係記得上帝之手嗰場，睇直播睇到嘩嘩聲
自嗰年世界杯起，全香港以至全世界都承認老馬係球王

果時除左球王外
拿玻里仲有無咩名將?

你咁講朗拿度都係靠速啦…肥馬仲要矮咁多

比利勁家馬勒當拿勁？

你無睇過美斯拉唔路剷唔跌

咁係咪個個攻擊球員同佢一樣引到2-3個球員同時夾佢 影響對手防守佈局？
如果你上youtube搵咗一直以嚟其他球隊用過咩戰術想限制美斯都仲覺得我所講嘅嘢係每個進攻球員都做到嘅話我無嘢講

佢炒十二碼同半單刀無咗冠軍令到佢國家隊生涯唔夠老馬嚟囉 無否認過呢點喎 同我講嘅嘢都無衝突喎
我只係強調一場比賽有唔同角度去睇

大佬 佢收高人工就唔輸得嘅？出人工俾佢係俾佢幫球隊踢波㗎咋 寫包單季季六冠王咩？同埋美斯無帶領過球隊贏波嘅？近三季美斯作為進攻重心幫巴塞攞兩屆西甲係無發生過嘅事？

起起起起起

但老實講
點都比唔上90年代既意甲
我認真
ac米蘭: 90年代有荷蘭三劍俠
李安納度.柏賓.韋亞.沙維斯域.阿柏天尼
馬甸尼

韋亞仲要係世足

祖記:維里 拉雲拿利、干地、迪肯尼奧、迪李維奧、費拉拿、佩雷斯
外援施丹.迪甘斯.davids.保羅蘇沙
全世界最強中場組合

費倫天拿有巴迪高.雷哥斯達.托度同埋艾芬保 後期轉會去拜仁

羅馬:托迪.希士拿.艾迪亞、卡富

柏爾馬先堅 :華朗.尼斯達.簡拿華路.保方.基斯普.杜林.史岱捷哥夫

拉素:尼維特.薛洛尼

國米更加係超星陣.朗拿度.巴治奧.列高高.森莫拉.辛尼迪
佐卡夫.施蒙尼.未成材既派路.森莫拉

邊有個比
所以當時曼聯能夠ko佢地係非撚常之難
.

講知名度，碧咸咪係球皇？

我有講錯
自問自己睇英超
但意甲當時真係最強既球星起晒度

但美欺有沙維同小白幫手，先可以拎到歐冠杯喎

無 只係見到個起字覺得好難聽

一個地球人一個外星人 點比

2個都係外星人

點解你地會覺得依家既球員愈黎愈強
我反而覺得依家既球員愈黎愈屎
無錯依家好多都要經過科學去計算
但相對上.依家娛樂太多
球員少左一心一意踢波
一代不如一代
當然現代出左美斯同c朗呢類神人
但起我果個年代.差唔多粒粒皆星
d扭波勁到傻

其實佢用mj做例子係錯
mj起巫師都可以場均25分
當時都4張野
而且90年代打內線多.防守嚴密
囉分難過登天
所以出產好多變態型中鋒.例如奧尼爾.伊榮.奧拉祖雲

一齊去天堂踢波

巴治奧最勁果期應該係祖記，其次係AC米蘭

另外祖記竟然冇迪比亞路？

呢啲post最好睇嘅都係會扯返去C朗同埋美斯比較 冇計啦 同級數嘅都要搵返同級數嘅做遮醜布姐

數得出既得加拉加仲有未成熟既蘇拿

其實現今保護進攻球員既條例
都係因為馬勒當拿，雲巴士頓等名將受到暴力犯規屢屢重傷下先有既條例
當年從後攔截都唔係直紅，攻擊球員受傷可能性極高

計少左佢
迪比亞路同恩沙基

當時西甲皇馬最勁都係
魯爾.摩連迪斯.施多夫.列當度.卡路士
真正西甲搞大係皇馬賣撚左個訓練場比政府

其實盤扭都係為過人突破
根本動作愈少愈好 搞咁多花式為乜？

蘇拿都係柏爾馬時勁

一個肥馬接班人柯迪加
一個比利接班人丹尼臣
2個都係一擔擔

玩花式過多

好老實
現今球員仲有冇好似柯迪加呢類扭人技術頂尖既出現
我都有個疑問

美斯其實同肥馬扭波唔似.美斯速度快咁多
柯迪加比較似肥馬
但只限過人技術

岩呀！所以你可以留意吓，論過人既時候既擺動，馬勒當拿相對係少過美斯好多架，佢好多時一個假身就爆過咗架喇，反而美斯係好需要擺多兩吓
我講既花式，係d部份既高張波，唔一定要多動作既，捉返中個用神先駁好冇？

柯迪加咪最似老馬.就咁好簡單就過左你

第一次聽美斯過人係要擺多兩下
根本兩個都係話過就過 特別美斯出左名假身過人
就算真係擺多兩下又點 過人只有成功同失敗之分
咪搞到咁複雜

老馬果個年代，落雨d 波一濕水就成個鉛球咁重，佢地踢開咁既波，你想像下佢全盛時期轉踢現代既波會唔會更強

美斯撞一撞就彈到幾尺遠
馬勁d

咁美斯下盤穩
肥馬個身型同朗尼差唔多

呢個post 真係笑料十足

美斯過人擺多兩吓？今季先睇波？
全盛果陣身郁一郁膊頭再變速已經過左
仲要比人圍住空間極細都可以幾下就過哂
睇番老馬d片好多都係cup左cup右咁逐個過逐個標上黎
對面如果識聯防一定係美斯果套實用d
點會係美斯動作多

睇條友連精華都懶得睇就黎9up個啲黎

你拎相同位置嘅逐個逐個秤，現代都大把勁過古人，咪活在過去啦

除左美斯.c朗
有邊個勁過90年代既?

朗拿度.巴治奧.巴迪斯圖達.施丹.費高.李華度.白必圖.鄧加.舒夫真高
史譚.尼斯達.馬隊長.簡拿華路.尼維特
列當度.雷哥斯達.davids.迪甘斯.迪比亞路
後備仲有蘇斯克查.列高巴

當代有咩人勁過呢班

老馬帶拿破利攞曬咁多冠軍喎

簡尼前6場只失1球
講緊以當時德國嘅防守能力，根本出乎意料

以前寬鬆好多，當得犯規嘅都真係殺人咁款wo

唔差架bor條防線，ramelow, metzelder, Baumann, linke, kehl呢d
同埋對住沙地，南韓，美國。巴拉圭呢d炸

德國舒密加

on9馬勒當拿既爆發力出晒名勁，同全盛時期既大哨差唔多，佢邊可能需要cup幾cup呀？人地係前場自由人，好多時會入中路，係偏向中路cup唔係唔正常呀？你估打機咩？
而且馬勒當拿腳頭又強過美斯，罰球又一早就有射開，古惑招既成功率又高，美斯係好多方面都冇可能同馬勒當拿比
而且簡單一講，美斯從來俾人話既就係佢既球場感柒力弱，又容易死晒狗，呢方面馬勒當拿完勝美斯
而馬勒當拿從來俾d跟風怪抽水既就只有歐聯同入球數字
咪弱智啦，美斯踢來踢去都踢同一間球會，隊波又係大會又主攻又多勁人幫手，加上現今球壇既比賽遠遠多於80年代，入球多敢有幾奇呀？｀再者，講到歐聯，馬勒當拿踢巴塞時有冇沙維先？有冇恩尼斯達先？有冇伊度奧先？有冇MSN先？初初又有冇一個好似細哨咁既球星帶住踢先？
倒返轉，美斯有邊次係冇呢班人支援，換咗d冇咁勁又冇咁夾既球員，而憑自己既能力贏歐聯架？
零次
咁你仲可以曬乜Q呢？
馬勒當拿有個人化表現而贏大盃，美斯冇，講完喇

論實力一定係美斯勁
但如果叫馬勒當拿接受現今既科學訓練，佢一樣會係球壇第一人
每個時代最top嗰個放喺邊個年代都會係最top

明明講緊盤球
無啦啦扯到去打自由人 腳頭重罰球勁又感染力又古惑招踢咩球會咩隊友
捉返中個用神先駁好冇？

2014點樣carry

咪答咗你囉傻仔

唔同意既你咪去同人講美斯盤球勁過馬勒當拿囉，一個係世界散步既球員同一個係世界盃八強扭六個既人比，咁都講得出散步帝盤球勁d既，咁我再同你討論都只係浪費我人生，仲同人講用神

一個有歐聯 一個無 有咩好拗

原來淨係世界盃盤球先計數
講咁多無謂野黎反美斯

唔係用西德幾個釘佢一個，佢都唔使番落中場山三角型制。

原來你又選擇性失明，係巴塞，冇咗沙維，小白，冇咗S同N，就冇歐聯，咁都好意思拎黎吹捧

C朗就話要插幾下花姐
美斯幾時要咁做呀

點會冇呀？86至 94 場場世界盃都有直播。

多餘動作只係得插花？

無計啦 巴塞邊似蝗馬咁係歐足契仔
唔似蝗馬咁有人幫佢黑啲冠軍返嚟

一早係我心中
歴史top5就係
比利 馬勒當拿 告魯夫 美斯 c朗
排名不分先後

呢個年代係美斯 c朗超晒班
其他球星感覺同80～90年代真係差啲
不過講球壇歴史公認都係70～90年代
係最頂盛，最多球星

無左c朗美斯之後可能真係無咩巨星級
變晒更整體形式，玩體系，踢法

咁你同講廢話有咩分別
個重點就係講緊佢d 缺點拉低佢既評價
你一邊話認同又話我地講岩晒
又話咩唔同角度 個問題係你個角度講d 野都係廢話啦
講到自己分析因果扮有邏輯係到偷換慨念
我話佢呢個地位人工帶領隊波勝利係應份
代表話佢唔輸得？
現實巴塞有幾多次出局/俾人大炒佢果場一d建樹都冇？
佢係世上其中一隊最top 球隊作為世上最佳球員之一有表現係應份有錯？
剩係計佢有表現果d , 出局大炒成場隱形唔討論得？
如果要求佢有表現都有錯咁你岩呀
任何人都做到啦
一陣又準備覆我認同不過唔同角度？
岩呀 屎係臭果方面都表現得好架
唔係唔同角度就 = 分析得好好要拍手掌架喎
你講果d 只係一堆廢話咋ching

疤狗都夠薑出黎講黑哨

蝗真係黑到仆街
反而北京電視機係球證on9又屈落巴度

咪係

70-90年代成三十年，2000年到依加先廿年，未來十年唔通無乜星？00-20 都有唔少巨星可以比啦

球證咁嘅表現 兩邊都好多誤判

成日覺得火影

朗做主角: 等我將來做火影, 改變你成族命運
花做主角: 你認命啦

又神化古人，根本以前冇咁勁，你咪覺得佢好勁，Carry全team

笑撚左
疤狗仲大大聲話黑哨

睇正負評都知咩事啦

一路覺得施丹同大哨喺美斯同牙朗之上

老馬年代一定有一個飛鏟落去

就算我朗迷都覺得美斯係勁好撚多，淨計球技一定歷史第一

係呀, 對皇馬拉莫斯比比馬些路卡斯米路沙比阿朗素依堆人都追住佢剷

事實上自細哨.c朗.美斯後係少左
一代只會不如一代
始終我睇波最黃金年代係90年代
差唔多粒粒皆星

我睇波年代係90年代
80年代我唔評論
但事實上真係以前既球員勁d
以前鼓勵暴力飛鏟.拉3咩都齊
總之可以用盡所有野stop你
而起英超.對住你不停踢都係無牌
所以巴西南美黎親英超都踢唔起

你咁講都得既, 講到佢無任何功勞咁, 咁尼馬無咗美斯夠無歐聯

但又咁講.依家既足球講求系統性
以前比較隨意.但比較易受傷
因為以前犯規你以為會紅都係一樣無事

傻閪, 你講既野就真係侮辱你老豆老母

美斯搞小圈子你又親眼目擊過, 而家你知既都可以隨時係鳩up 你就信, 我再講多次你智商侮辱左你老豆老母, 搞小圈子比d 垃圾落正選對自己有咩著數?

淨係六次金球, 加一年九十幾球, 再加埋細細個有病要不斷打針增高, 決心已經大撚過keyboard 前面既你啦, 你又一次侮辱左你老豆老母啦

大哨唔會啦
施丹個頭頂一頂衰左喇

明明睇標題未入黎，大家都已經知實係世界大戰post
但都仲係咁投入世界大戰

根本樓主就問得濕鳩，就咁一句勁，又唔講係討論緊咩撚野勁
屌，球技勁，成就勁，影響力勁，紀錄勁，有咁撚多唔同既勁，
實人人有唔同定義，講到天光都講唔撚埋欄，各有各講
本身兩個年紀既足球已經好唔撚同，仲要問得咁空泛，講黎都晒鳩氣

所以咪差唔多料囉，普通世界級球星一個，冇話佢地唔好波喎

不過佢咁廢都啱, 球技咁差, 你講到好肯定美斯扭波一定差過老馬

美斯都未試過斷腳，呢度d人已經話佢同馬仔五五波。

其實馬仔唔係斷過腳仲勁，冇人見過更接近神嘅86馬勒當拿。

美斯既年代其實好多都好好波 不過比美斯搶晒風頭 而家果D真係差好遠 無美斯無C朗 我覺得沙維係最勁

莫迪勁啲

如果隊波有佩隊長，我會揀巔峰美斯做隊友，始終覺得美斯易夾d,技術更好

如果冇既話我會揀肥馬

阿古路世界第一

頭兩句你將我既講法歪曲同推到去一個極端化，唔係100分就係0分，我諗我仲肯答你簡直就係去到做善事既級數
純計靈活，美斯一定靈活d，但論身體質素既配合，馬勒當拿完勝，因為馬勒當拿下盤穩好多，身材亦比較橫，佢既對抗性較強，代表佢比較易適應唔同情況底下既衝擊，被對方犯規，佢有能力同有權選擇跌定唔跌，但美斯冇咁大件，有時會頂唔順某d技術犯規而跌，加上馬勒當拿古惑招多，而且自廿四歲打後，有足夠經驗底下易有收穫
講返靈活，扭波係需要靈活，但一般既比賽，只要達標就已經好夠，美斯係有少少過咗龍，係某d情況下佢係比起馬勒當拿有利既，但呢種情況其實唔係咁多，而且馬勒當拿亦有佢自己一套方法去破對方既圍攻，所以呢種既靈活優勢，只限於數字上同埋係美斯廿六歲之前，之後就開始冇呢種優勢

我完全唔覺得美斯對抗差過老馬, 比人狂拉狂剷都唔跌, 最多咪不相伯仲, 你講到美斯對抗差過老馬, 差過佢點解面對皇馬啲後衞佢都不落下風, 成個球壇咁多大隻球員美斯都表現好過晒佢地, 又唔怕啲大隻佬

第一次聽靈活會過咗龍

你又歪曲我講既野，對抗性差過老馬唔代表宜家踢波會俾對方防守球員恰，窮過李嘉誠唔代表就係乞食，再歪曲我就唔再答你

乜呀....你先係歪曲我, 我第一句已經講明唔認同美斯對抗差過老馬, 美斯首先過過老馬, 對頂級大隻後衛都不落下風, 同埋兩個又未同場踢過你點肯定你所講既野係啱, 我就係唔同意你咁肯定

點會唔會，有d能力過量根本就用唔著，而且你靈活又唔會去到動漫人物咁，人類始終係有限度，情況就好似速度一樣，快係好，太快既話，隊友會難配合，而且快都要過到人先有用，有多個人阻住，冇位推左走右，速度就用唔著，加上，都係果句，人唔係動畫，你亦冇可能音速咁跑

美斯未拎過世界杯

你盲架？睇身型你都睇唔出就咪鬼學人討論啦，你明知佢地冇可能同場，你咁需要呢樣野去證明，咁你咪唔好討論囉，現實中根本都冇呢個情形俾你去討論，你可以過主，睇返你宜家睇到既野，跟吓風咪算，你冇推斷既能力，唔好勉強，去跟風啦

係巴塞踢壞晒，邊可能拎到？

未拎過世界杯既人都唔可以叫做勁

白粉馬係心態贏,其他都畀美斯超越

平心而論
2014美斯世界盃都唔carry?
世盃金球獎喎
阿根廷幾場贏一粒都係佢單騎入波

"Top fit 大巴拿 阿古路 伊卡迪 美斯 天使"
隊波前面有幾多個位可以放曬呢堆人落場
阿根廷中後場廢到咁 對法國超額完成啦

最多叫carry小組賽
佢淘汰賽果幾場冇入過波

普巴攞過

普巴攞過但法國唔係靠普巴

傻閪, 馬勒當拿拎過但阿根廷唔係靠晒佢. 如果換晒十個大陸仔你睇下點, 靠靠靠, 靠你媽閪咩

你夠撚膽踢少幾個都贏我就真係話靠你啦傻閪

踢曼聯果個馬克勤?

老實講.成隊阿根廷最顛峰一定係10年
但肥馬唔識教.八強4粒輸比德國

但點都好過c朗隊葡萄牙

做咩無啦啦人身攻擊, 明明老馬只係矮啲, 身型比例成個沙基利咁你就講到係横

如果對比返d巴迷講
屌阿根廷廢ja
而事實唔係

華朗.馬斯查蘭奴.柏斯杜尼.希古恩.米列圖.阿古路.迪維斯.迪馬利亞
係後防比較屎

老馬有領袖風範，小花無，完

我唔覺得美C死可以全國哀悼3日

巴塞人會傷心過阿軍庭人

其實阿根廷14年好籤
16強打瑞士.8強打比利時.4強打荷蘭
全部都係1球.去到16強美斯一球都無入過

以前真功夫踢真波, 而家全部都係假波！

你個問題 連尼加答左你

佢話起呢個世界無人及得上老馬.包括美斯
以前既足球就算係國家隊都係爛地
同波個重量係重n倍
但肥馬扭人都係食生菜

咁又唔好咁講
以前個波係重身好多
同時係容許球員出收山腳
隻腳會去到你腰度鏟你都係無犯規
再加上就算係世界杯都係爛地
所以練到班球員好好扭
依家去到爛地就唔會識踢

打比利時荷蘭都好籤？最多咪好彩

睇樓主懶中立咁辯證就覺得係傻閪一個

不過有樣野
老馬推波真係死牛咁衝
睇片啲落腳真係個個收山腳咁西埋去
佢咁都唔脅都真係幾撚沙pork

講華朗同柏斯托尼已經知你冇睇開波
算鳩數啦

睇返風向
古人係連登都只係同美斯55波
咁客觀咁睇 美斯應該勁老馬幾條街

雖然老馬反應真係好撚癲
但以前啲防守真係好撚廢 唔出腳迫波都唔識 下下瘋狂出腳

其實拿玻里個陣唔算差 仲有簡拿華路只係老馬去到 唔使搞咩戰術 專心俾波佢 幫佢開路做支援就得

好多人問美斯定老馬勁啲
屌你梗係美斯勁啲
美斯喺11-12年球季入左91球

前無古人，後應該好難有來者

仲有現今足球水平絕對比以前強

以前日本可大炒菲律賓13比0
香港可大炒關島14球

盧森堡，聖馬力諾都係比人炒十幾球

而家再無呢支歌仔唱

一定美斯啦

以前踢波啲波慢到好似慢鏡咁

而家個個體能怪物

仲有巴迪斯圖達 腳腳七注

講個人技術兩者可能差唔多，但係美斯成就高太多啦。

國家隊方面，一個嘅世盃偷番嚟嘅，仲不斷為呢個毫無體育精神嘅行為洗太平地。反而美斯嘅世盃亞軍貨真價實，一啲都唔失禮。

球會方面更加無得比，六冠嗰陣時美斯嘅數據全隊數一數二，係隊內最為關鍵嘅球員。五冠嗰陣時，美斯無論入球定助攻都係全隊最高。馬勒當拿用乜比？

咁以前無咁易Foul同食牌.

如果而家出牌尺度鬆左都肯定會多左球員主動落腳

呢堆人得馬斯同迪馬叫有啲表現
其他一樣無咩作為

美斯=順境球王
老馬, C朗=真球王

比空氣MARK死左

收撚皮啦屌你老母
賤種疤塞黑到出哂名果時你係咪未撚出世呀

咁美斯個六冠王都有3冠係偷返黎啦

以前防守同補位戰術都無咁多 所以好多時對住帶波能力強就要用更多超技術
足球發展就係咁 唔同時代都有唔同既玩法

如前面巴打所言 其實兩個已經係當代既球王級 只係老馬係帶隊能力上可能更勝一籌 而且好多球星都已經講過呢點
美斯個格太內儉 但毒撚格至少有樣野比老馬好 就係無咩惡習

以前啲防守球員真係廢到阿媽都唔認得

C朗=場下球王

你提嗰幾個冇美斯咪一樣冇歐聯，on9仔！

弱撚智，反美斯都唔係亂9咁來啦，有幾侮辱呀？成10年高峰期球王級表現，你可以話唔及老馬，但唔會係冇得比囉

乜嘢超技術，根本就係冇腦，中圈對住馬勒當拿仲要落鏟咪即係送單刀

拿玻里算，森多利亞咪算囉，莫非森多利亞入邊有幾個老馬level？仲有86年維羅納都攞到意甲冠軍，如果要吹到馬勒當拿攞意甲啲對手有幾強，咁人哋維羅納應該要點吹？

C朗唔使上場都攞冠軍啦邊有十二碼炒呀

朗狗用一個冇上場嘅冠軍證明自己國家隊勁啲真係笑死人

美斯無入波助攻，阿根入決賽：美斯靠人
美斯決賽無入波助攻： 美斯罪人
牙朗決賽無入波助攻傷出：靠牙朗贏法國

葡萄牙係勁d，唔駛朗都贏法國
有朗只能和冰，奧，hungary
證明牙朗在場個個都要傳比朗影響進攻

求其塞一堆人落去

係有朗會廢啲，啱啱咪有朗提子輸比法國囉，上年冇朗提殺入決賽周中歷歷在目，我仲俾人吹到變咗C朗一己之力又奪大賽冠軍

同一屆美洲盃分組賽冇美斯贏智利，有美斯輸決賽又點計

咪一鳩樣

用黎吹奏我朗做乜鳩
無話吹奏美斯
只不過大家都係一鳩樣

老馬=美斯球技+c朗領袖風範

而家先留意到個post名原來打錯字

邊撚個係馬勤當拿

其實仲有個紀錄冇乜人知
美斯試過365日入左100球

荷蘭好籤

沙維小白有世界盃

講經咩
係咁出腳係咁foul 咁笨拙叫守得好好？

美斯同斜恩一樣，剩係識恰弱隊同踢順境波

自己提歐聯柒咗就轉去世杯
美斯係世杯mvp，有西班牙班隊友會攞唔到？

小白06年咪有囉

以前好似係過到一個就任爆
而家就過到一個仲有幾個圍住你

啲人真係唔夾美斯，你會見到啲人走死晒啲位，美斯唔知傳俾邊個好，阿古路在場都係咁
對法國嗰場原本係老鼠拉龜，真係包皮禁區內變速爆過後衛再急停嗰球打破咗僵局

最記得對法國嗰場，阿根廷傳傳傳傳傳，之後美斯傳俾美沙，美沙扭扭扭-> 俾法國搶咗
呢個情況出現過n咁多次

成個國家哀悼三日，真係好誇張

甩手係因為射嗰個係李華度

話哂都世界杯冠軍隊長
遲下比利走巴西都差唔多

有畫面越講越嬲

美沙到依家都仲係阿甲

墨超呀
反而柏方去左美職好似踢得唔錯

賓菲加去MLS?
dybala，馬天奴唔用

現代捉是但一個球員應該一掂即跌，邊有好似老馬咁會起返身再推

柏方踢小保加架
呢2件一直冇去過歐洲

pavon mesa> dybala

唔同年代各自各勁，現代足球較多保護前峰
只可以講小花放落果個年代
應該唔夠兩年俾人踢跛收山

以前撞人打人都唔犯規喎

肥馬86、90世界盃都有負責分波

阿朗有歐國盃
美x連每周杯都輸

比利一定啦

意大利分組賽都踢得7下7下咁
係球證亂判先幫佢拎光環

仲有06ge意大利又係過度吹奏
話就話只失一球生波
但4強之前對ge只係加納 捷克美國
澳洲 烏克蘭
連對澳洲都係靠黑哨贏
4強話就話對主辦國
但大家當年完全唔睇好德國 04歐國盃先分組出局
係黃金一代初踢大賽 無咩經驗之下都係加時先輸比意大利
決賽唔洗講 對住施丹一人球隊都係互射十二碼先贏到
對強少少都贏得唔清脆
起碼02巴西對邊隊都贏得爽手好多

其實睇返1986世盃d 精華
阿根廷班隊友都浪費左老馬勁多靚傳
所以冇得話美斯隊友唔生性
唔生性咪自己黎lo
美斯得唔得？

侮辱了馬勒當拿

佢踢法本身就會比對手瘋狂犯規，但咁多年都無事，睇下西甲班人下至下游 上至皇馬對親佢又會客氣咩，咪又係又拉又扯批踭落剷，嘴都打到爆血

佢支持共產獨裁者卡斯特羅
唔代表支持共產ge
只係佢出生貧窮
同d拉丁反美帝領袖fd姐

老馬86年5入球5助攻
美斯14年4入1助

呢20年曼聯同皇馬冇左阿朗就贏唔到歐聯
相反美欺未成名ge時候
巴都靠細哨贏到

意大利 捷克 加納 美國係當屆數一數二死亡之組

你睇下美斯2010點呃個世足返黎
再同我打呢段野

李城華迪
利記 蘇狗
米蘭 伊巴
荷蘭 洛賓

美斯有奧運金牌
含金量/認受性同世界盃差唔多
相反歐國杯得歐洲國家踢，仲要好多弱旅

麥當娜勁啲

肥馬真係好係正

扭屎忽花一定美欺最勁

我明
但美斯有邊次歐聯係靠佢carry返黎
老馬carry兩隊波啵

老馬係86世盃何止比人mark死
仲野野收山腳

點都係荷蘭阿根廷塞爾維亞同科特迪瓦死亡

捷克踢落雷聲大雨點小
美國都係一般
加納表現正常

但除左捷克之外 冇隊係一級強隊

咩料呀
利申90後 5歲開始睇波

老馬86年拎冠軍
當10歲開始睇波
今年都係44姐
keyman 係阿根廷球迷
佢今年50 都應該睇過啦

感覺老馬有d似13-14 ge蘇亞雷斯
幫成隊波 upgrade一個level

雲巴士頓真係慘
三十頭就傷到收山

咁鬥少動作
卡卡屌打美斯啦

咪同2006 意大利d對手差不多
但你講個d後衛比起2006 意大利d後防星味同實力都差好遠
全盛時期都冇個係一線

意大利4強都要打德國

仲要2014 阿根廷庭個陣根本唔差

金球獎多數唔係比冠就亞架啦
德國打整體 所以冇人拎
美斯突出少少 又名氣大 咪佢拎lo
上年世盃係摩迪拎金球
唔通又話佢carry？

美斯4球一助
點同老馬5球5助拎世盃個種carry

打荷蘭係互射十二碼贏炸

錯啦
神化古人只限90年代尾個d球星
90年年代前ge足球唔係連登仔認老個年代

簡拿華路係青年軍黎
吹到佢地同場踢過好多季咁

菲律賓都炒過日匪15球tim
但你講ge以前係百幾年前ge事
肥馬係80年代尾最巔峰
邊有咁遠

4強話就話對德國 主辦國
但大家當年完全唔睇好德國 04歐國盃先分組出局
係黃金一代初踢大賽 無咩經驗之下都係加時先輸比意大利

決賽對施丹靠carry ge法國都只係贏十二碼

02德國勁過06德國

02德國青黃不接，要用到就退休既保迪，比亞荷夫，一定廢過06德國

另外，06就算法國贏都一樣係無霸氣
8強靠卡路士綁鞋帶
4強靠大帝博12碼
決賽靠馬老大博12碼

講到阿朗係歐國盃決賽前毫無建樹咁
然後美斯散步都叫carry阿根廷入決賽

沙維小白冇美斯都拎到世界盃

美斯冇左佢地就頭dupdup

巴西試過有個人死左 3百萬人上街哀悼
到而家仲係哀悼人數ge世界紀錄

佢叫冼拿

世界盃金球獎都比你講到散步

近9屆得主

肥馬，史基拉斯，羅馬里奧，大哨，簡尼，拖舟，科蘭，美斯，魔笛

你講到好似豬肉獎咁

06年係青黃不接之後ge換血期
德國身為主辦國拎季軍都比人話超出預期

起碼02都有二奶克 簡尼 高路斯

下面認同 法國個屆真係踢光頭佬
所以06係無02巴西咁獨當一面
06年係隊隊都唔弱但又唔強咁

賽車都咁多
比利實仲多

荷蘭嗰組係top 1難打, 意大利第二，
不過塞爾維亞科特迪瓦都唔係一級強隊。

頭兩場半表現仲搶鏡過大簡嘅尼斯達未傷，意大利整個中後場冇弱點完全滴水不漏，咪會覺得對面一般般冇料到囉。

荷蘭嗰組係top 1難打, 意大利第二，
不過塞爾維亞科特迪瓦都唔係一級強隊。

因為頭兩場半表現仲搶鏡過大簡嘅尼斯達未傷，意大利整個中後場冇弱點完全滴水不漏，咪會覺得對面一般般冇料到囉。

唔好夾硬兜啦
肥馬同查韋斯 卡斯曹班人frd過打band
佢自己都係公開反美人士 支持南美嗰班共產國家
美國唔撚比佢入境嗰啲來

不過我覺得真係無乜問題
人地南美生活環境咁唔同
支持啲咩其實無咩好過問

咩三十頭
直頭係廿八歲打後好似只係出過兩三場波
夾硬拖到三張野先宣布收山咋

美斯歐聯唔係靠佢 阿根廷又14年靚陣都講得出

吹奏肥馬真係無咩問題
但用來踩美斯真係得撚啖笑

佢係左翼 自由主義者
佢支持獨裁唔代表崇尚共產主義啵
你話佢撐民粹就差不多

阿根廷14年有個馬斯查蘭奴已經差好遠

巴塞06靠細哨伊度奧
09有亨利
11年MVP
15年msn 邊屆真正叫做佢carry呢

你啱
一定無一屆係啦

MSN MVP 定係最早期拍享利伊度奧
明眼人都知尼馬蘇亞雷斯抑或韋拿享利緊要啲啦

馬斯查蘭奴後面一個頂兩個就叫靚陣
美斯前面一個打兩個就唔撚算

你老味啦 巴塞七折享利都講得出

贏就唔計美斯輸就入佢數呀？

MVP MSN個比重真係同等呀？

肥馬拿玻里當年同鋒線拍擋Careca giordano都比意媒吹奏過Magica組合啦 careca打中鋒入波仲要多過肥馬添 唔見你話唔計肥馬carry?

你呢d死傻西真係成個女人咁

班00後唔知有

06德國一定勁過02德國
係簡尼過左高峰，但列文都唔差
波歷克高路斯比四年前更加成熟
一班後起之秀拿姆普多斯基小豬又彈起
機動化踢法踢落勁過四年前多多聲